```
Задача:
http://www.habarov.spb.ru/new_es/exp_sys/es04/es4.htm
По статистике 5% всех мужчин и 2,5% всех женщин – дальтоники.
Только 45% населения Санкт-Петербурга составляют мужчины.
Пришедший на медкомиссию человек страдает дальтонизмом. Какова вероятность того, что это мужчина?

P(A) = 0.45
P(B) = 0.55

P(D|A) = 0.05
P(D|B) = 0.025

Решение:
Введем обозначения
P(A) = вероятность того что случайно выбранный житель - мужчина
P(B) = вероятность того что случайно выбранный житель - женщина

Условные вероятности:
P(D | A) = вероятность того, что случайно выбранный мужчина - дальтоник
P(A | D) - это априорная вероятность того что случайно выбранный человек страдающий дальтонизмом - мужчина
P(D | B) = вероятность того, что случайно выбранный женщина - дальтоник
P(D) - вероятность того что произвольный человек дальтоник

Применяем правило Байеса
P(A | D) = P(A) * P(D | A) / P(D)
P(A) и P(D | A) известны, P(D) нужно посчитать

P(D) можно найти по формуле полной вероятности:
P(D) = P(A) * P(D | A) + P(B) * P(D | B) = 0.45 * 0.05 + 0.55 * 0.025 = 0.03625

считаем ответ к задаче:
P(A | D) = P(A) * P(D | A) / P(D) = 0.45 * 0.05 / 0.03625 = 0,620689655...


Ответ:
вероятность того, что пришедший на медкомиссию человек является мужчиной = примерно 62.0689655 %
```